澳洲外長佩恩：港府趁疫情危機中拘捕民主派人士 破壞社會穩定及信任

警方昨日（18日）拘捕 15 名民主派人士，包括吳靄儀、李柱銘、黎智英等，指他們組織及參與未經批准的集結，即去年的反修例遊行和集會。英美及多個國際組織均譴責「大搜捕」，澳洲外長佩恩（Marise Payne）今日亦發聲明關注事件，批評港府的做法是破壞社會穩定。

佩恩說，港人言論及集會自由的權利清楚記載於《基本法》中。她續指港府的行動是破壞社會穩定，永遠不能接受，又指在疫情危機中作出此等行為，更會破壞信任。

她指，在「一國兩制」的框架下，公開、負責任的執法，以及公正的司法制度均應受到保障，以符合社會期望，並強調兩者對恢復港人信心及社會穩定，是史無前例的重要。